# Глоссарий

**DHCP, Dynamic Host Configuration Protocol** — протокол динамической настройки узла модели TCP/IP, который в автоматическом режиме назначает IP адреса для каждого подключающегося к сети устройства. По умолчанию DHCP активен на любом роутере и в большинстве случаев не требует дополнительной настройки.

**MAC-адрес** — уникальный идентификатор, присваиваемый сетевому оборудованию.

**PowerShell** — стандартизированная оболочка командной строки для системы Windows (Windows Powershell), открывающая доступ к более гибкому управлению компьютером.

**RTSP (Real Time Streaming Protocol)** – потоковый протокол реального времени, который содержит простой набор основных команд для управления видеопотоком.

**VMS, Virtual Management Service** — программное обеспечение для управления системой видеонаблюдения, которое включает функции просмотра, записи видеоархива, хранения видеоархива, функции видео- и системной аналитики, взаимодействия с системами безопасности.

**VMSbox** — ТВ приставка, на которой установлен VMS-сервер. 

**WSL, Windows Subsystem for Linux** — компонент для запуска Linux-приложений в ОС Windows 10.

**Абсолютно чёрное тело** — физическое тело, которое при любой температуре поглощает всё падающее на него электромагнитное излучение во всех диапазонах.

**Дистрибутив** — форма распространения программного обеспечения.

**Личный кабинет платформы «Видеонаблюдение Ростелеком» (ЛК)** — единый кабинет, предназначенный для пользователей сервисов «Видеонаблюдение Ростелеком» [lk-b2b.camera.rt.ru](https://lk-b2b.camera.rt.ru).

**Настольное приложение** — клиент для пользователей системы «Видеонаблюдение Ростелеком», который позволяет смотреть видео c камер и тепловизоров, подключенных к системе. Приложение может работать как в полном режиме (с доступом к Платформе Видеонаблюдения), так и в ограниченном (без доступа к Платформе Видеонаблюдения).

**Тепловизор** — устройство для наблюдения за распределением температуры исследуемой поверхности.
